[拆唔掂就比咖啡]警員疑拍片抹黑民主黨派錢 警方第三度回應：知有人向廉署投訴 有既定機制配合

拆唔掂就spin比咖啡，敢做唔敢認，香港狗賊唔否認即係承認有

警員疑拍片抹黑民主黨派錢 警方第三度回應：知有人向廉署投訴 有既定機制配合

中西區區議會主席鄭麗琼於 26 日凌晨因涉嫌「煽動意圖」被警方拘捕，多名民主黨黨友在當日早上到葵涌警署聲援，其後一條顯然由警署高位拍攝有關民主黨議員許智峯等人在現場籌集保釋金的片段，在當日下午就被曾任中西區區議員的民建聯陳學鋒發佈在 Facebook 專頁上載，聲稱有人拍攝到許智峯疑向聲援人士「派錢」，指控他們收錢示威。

警方稱將配合廉署調查

《立場新聞》於 3 月 26 日和 28 日已經向警方追問多條問題，包括影片是否由警務人員提供，警務人員發布該段影片的原因，以及有關做法是否違規，但警方兩次都以七字回應，「警方會了解事件」。

《立場新聞》於今日（6 日）第三度向警方發電郵，再度追問上述事件，警方在傍晚回覆說，從傳媒報道得知有人士已就事件向廉政公署投訴，警方設有既定機制配合廉署的調查及行動，「警方不評論個別事件。」

譚凱邦張文龍向廉署投訴 稱涉事警員行為失當

4 月 2 日，荃灣區議員譚凱邦以及葵青區議會副主席張文龍到廉政公署，投訴有警員在辦公時間拍攝影片，並將片段上載及誣衊民選議員「收錢示威」。譚凱邦當時說，未知片段是哪位警員拍攝，但是他涉嫌公職人員行為失當已相當明顯、證據確鑿，期望廉署「仲有牙力懲處」；至於張文龍就表示會聯同荃灣區議會積極跟進，又指警務處過往在區議會回應議員投訴，態度均非常不屑，不相信警方會嚴正處理。

《立場新聞》在電郵問及，警方是否已知悉當時有人員在葵涌警署內高位拍攝；有多少名人員在場拍攝；拍攝者是否皆為警務人員；陳學鋒上載之影片是否由警務人員提供；如是，對外提供片段的警務人員身份；影片分別向甚麼途徑和渠道發布；警務人員發布該段影片的原因；有關做法是否違規；對於民主黨指控警察拍片協助煽動謠言，警方有何回應；以及會否進一步調查事件。

民主黨在事件發生後質疑，影片是從警署內拍攝，認為有警員「煽動謠言」。《立場新聞》記者當時亦發現，的確有兩名男子站在警署內高位，其中一人高舉手機，疑是對警署門口拍攝。

市民投訴被警方查閱身份證後 當晚即被「藍絲」騷擾

自反送中運動以來，警方多次被發現在執行職務期間拍照，《立場新聞》過去曾報道，接獲市民投訴，懷疑有警員主動把相片及及市民個人資料發放給建制派人士，協助親建制派人士抹黑或「起底」，當事人的全名和電話號碼亦被公開。有當事人更指，資料只有在被捕期間曾被警員查閱，但其後隨即被「藍絲」騷擾，並準確講出他的個人資料，相信警察曾經「放料」。警方備受高院去年批出的臨時禁制令「保護」，不過外界一直質疑，警員有份披露市民及示威者資料，以作報復。

睇嚟哩招會長期用

信報：PK鄧將上立法會 預期繼續以‘仍在調查中’耍走質詢

訓斥下咪算囉

咖啡同監狗會食咁多死貓會唔會消化不良

ICAfe仲忙緊其它咖啡相關嘅執法行動

收錢論仲有人信？

藍絲信

回力鏢？

係囉，收錢示威ma
咁報ICAC 交證據，交埋邊個影啦
記得去做埋證人

死黑警

核彈

有咩事咪公權力拉人，自己有事就唔回應

ICAC 冇人名我地查唔到

生果刀咋